暫停港加、港澳及港英刑事司法協助協定通知

暫停港加、港澳及港英刑事司法協助協定
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
根據中央人民政府的指示，香港特區政府已於今日（七月二十八日）分別向加拿大領事館、澳洲領事館及英國領事館發出通知，暫停履行《香港特區政府與加拿大政府關於刑事司法協助的協定》、《香港政府與澳大利亞政府關於刑事司法互相協助的協定》及《香港特區政府與英國政府關於刑事司法協助的協定》。

特區政府發言人表示 : 「通過法律維護國家安全，是國際慣例。加拿大、澳洲及英國都有維護其國家安全和主權的法例，以及相關的執行機制，例如：加拿大的《國家安全法》（National Security Act）、《刑事法典》（Criminal Code）、《資訊公開法》（Access to Information Act）、《安全航空旅行法》（Secure Air Travel Act）及《加拿大選舉法》（Canada Elections Act）；澳洲的《國家安全立法修正案（間諜及外國干預）法》（National Security Law Amendment （Espionage and Foreign Interference） Act）、《刑事法典法》（Criminal Code Act）、《罪行法》（Crimes Act）及《外國影響力透明化計劃法》（Foreign Influence Transparency Scheme Act）；以及英國的《叛國重罪法》（Treason Felony Act）、《官方保密法》（Official Secrets Act）、《政黨、選舉及全文投票法》（Political Parties, Elections and Referendums Act） 及《保安部門法》（Security Service Act）。」

「而他們卻以《香港國安法》為借口，單方面暫停與香港特區簽訂的移交逃犯協定，是屬於雙重標準的政治操作；並粗暴干涉中國内政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，香港特區政府對此強烈反對。加方、澳方及英方將司法合作政治化的錯誤行徑，嚴重損害了香港特區與加拿大、澳洲及英國之間開展司法合作的基礎。為此，香港特區政府按中央人民政府的指示，暫停履行港加刑事司法協助協定、港澳刑事司法協助協定及港英刑事司法協助協定。」

一直以來，香港特區政府在中央人民政府的授權和協助下，以互助互惠原則，依法與加方、澳方及英方在移交逃犯協定和刑事司法協助協定的框架下進行緊密和有效的執法合作。縱然《香港特區政府與加拿大政府關於刑事司法協助的協定》、《香港政府與澳大利亞政府關於刑事司法互相協助的協定》及《香港特區政府與英國政府關於刑事司法協助的協定》暫停運作，但香港特區具備完備的司法互助和移交逃犯合作機制，香港特區政府會一如既往，秉持互助互惠原則，與國際社會其他成員依法進行執法合作。

完
2020年7月28日（星期二）
香港時間18時08分

Ban埋佢地啲法官嚟香港審案先啦

根據中央人民政府的指示??
自己認一國一制

肯撚定係話外交事務啦

其實班港共咁on9,佢哋唔知香港有時會直接搞到共產黨㗎咩？

反制
嚇到加澳英瀨屎了

但係基本法又話可以自己簽喎

第一百五十一條

香港特別行政區可在經濟、貿易、金融、航運、通訊、旅遊、文化、體育等領域以"中國香港"的名義，單獨地同世界各國、各地區及有關國際組織保持和發展關係，簽訂和履行有關協議。

刁總：係我飛你先架

真.逃犯天堂

香港係暴政、強國係一黨專政，搵歐美民主選舉國家比，顯得香港暴政更獨裁陰險。

有冇人知道港共有冇取消同美國簽訂嘅刑事司法互助協議？

香港政權：陳同佳自己飛去台灣自首，唔洗
使同台灣傾移交。
英加澳紐：既然香港暴政認為逃犯會自己自首，唔使同香港維持引渡協議。

喜迎加速